董建華 係明君，係香港人爛泥扶唔上柄

八萬五建屋計劃：

可防止被土地成本透支香港未來

可惜香港有班業主，自私短視，加埋一班政棍誤導，消費香港未來

更被木土＋外來人仕炒高，奴役香港人

實施母語教育：

都知香港班教師英文唔掂，又或者唔係用英文教，不如用母語更容易傳授知識

有人話香港英文水平差，但教育普及俾以前高，呢個現象係咪正常？

教育太普及咪搞到台灣咁囉

係得班淨係識讀書唔識做野既柒頭驚架啫
得罪講句香港太多垃圾太自私先會搞成咁

當個個都係大學生，無人肯做藍領，咪搞到白領人工越來越低
藍領人工高都無人做，最後導致建築/飲食既成本上漲
而另一邊既人工亦越來越唔好使囉

1)香港無實行過8萬5
2)樓跌係因為亞洲金融風暴,sars
3)樓價高係因為qe 量化寬鬆 , 低息

見到母語教學已經唔駛再睇落去.

你香港人以前比大陸人果少少優勢係英文炸, 呢樣都冇左真係聽食屎都得啦.
你就算睇學術野, 英文資源都多過中文好撚多

[quote][quote]八萬五建屋計劃：

可防止被土地成本透支香港未來

可惜香港有班業主，自私短視，加埋一班政棍誤導，消費香港未來

更被木土＋外來人仕炒高，奴役香港人

實施母語教育：

都知香港班教師英文唔掂，又或者唔係用英文教，不如用母語更容易傳授知識

有人話香港英文水平差，但教育普及俾以前高，呢個現象係咪正常？
1)香港無實行過8萬5
2)樓跌係因為亞洲金融風暴,sars
3)樓價高係因為qe 量化寬鬆 , 低息

當然仲有條撚樣停建居屋!
曾蔭權正仆街

利申--經濟學家 ,有樓

到時掃地都要degree ?
文職要master ?
升職要phd ?

d 學費邊個比 ? 谷到d 唔想讀書的人都要比錢d 學店.
大學又收多左人入去hae 四年 ?

我講得唔太好，我正正係講1 & 2 點

不過八萬五我覺得就岩ge
屌佢老母, 住屋真係民生野

你又唔睇下歐美個啲建築/飲食人工/成本對最低工資比例係點？
點解政策唔做好啲而係賴係太多知識份子到呢？
咁做同毛魔有乜分別？

答咗你
睇返上邊

當你全民degree, 你冇degree 搵鬼到工咩, 有ge, d 垃圾工種囉.
然後應運而生一堆學店.
但係老細都識分, 邊d 好邊d 唔好.
最後一樣係某部分人係top, 但係全民都要做大戲, 部分根本唔係讀書材料的人浪費三年時間同錢唔知嚮度做乜尻

八萬五

德政 唯一

不過唔好咁就讚鳩佢明君

試問下同而家有咩分別

藍領人工高?

香港的確有好多人千幾蚊一日覺得好高

當一千蚊5日，一星期5日，一個月20日，都係20K

仲要呢個價要做幾耐先有? 辛苦同人工真係正比?

仲有收入唔穩定，今日唔知聽日有冇工開？ 判頭拖糧又計唔足工呢？

工作環境危險，一直冇乜點改善過，又迫你做野快

嘩，考PC 仲好啦，都係＂藍領＂，人工仲高23K 起

董建華係明君 咁麥里浩係乜? 聖帝?

麥里浩咪一樣搞得掂, 董根本能力就唔得, 又有政治目的, 都唔撚係想香港人好.

依家已經唔好, 重想再嚴重d ?
你唔係淨係影嚮fg, 你影嚮埋在職果d 要係咁讀書大佬.....

Agger
仲有讀asso/dip 嗰班，讀完同ugc 爭工，一樣叫14k
結果entry level 個價越壓越低，咪搞到而家咁

好撚簡單.
將公屋同居屋變返唔好咁離地.
同埋攞返個新移民審批權, 任何特首有去爭取我當佢贏左. 事實係有咩 ? 食屎啦

董生麵都諗得好周全既

數碼港計劃，原打算發展資訊科技，增加香港產業多樣性

後黎唔知點解變左地產

其實佢方向正確。

1)問題佢無能力, 做唔到野
2)時不利佢, 金融風暴加沙士
btw 條撚樣強推23條

視野咁短咪個個都淨壓價囉
我講到明係foul做野廢既人
你做野好，理應拎到高人工
你做野廢咪做返某位人講既垃圾工囉
人工變會唔會係間工司質素/工作者質素問題？

董狗根本係中央同化香港既關鍵

當年香港人好撚驕傲睇唔起大陸人
同埋睇錢份上

佢一野就搞衰左個經濟
之後將自由行喂俾香港人
兩三年就將香港人d傲氣抺殺哂

同埋幫特首呢個位拉低哂水準

老實講，咁多任特首之中我最撚憎就係佢

om9
母乳連英文字都識少左
我就係比母乳搞死

學野睇自己。

人人都24小時 如果你係勁的話,你唔會因為中中而收皮

同埋 母語教學時期都有英中, 你入唔到英中咩原因? 自己心照啦

你人人都有張沙紙的時候。你就都要攞架啦。呢個好現實。
好似依家讀大學咁。
一d其實香港冇乜用的科。好似pure science都咁多人讀。點解? 因為大家都要攞張cert返來。
我當年嚮科大。識到d同學, 講真, 對本科真係有興趣的人。十個數埋都唔知有冇三個。
你再加落去。一直開大學開科。其實可能搞到有朝一日。十個人嚮本科, 十個都係純粹撈張cert返來。何必?

老老柒柒.....
就算唔係上堂講英文。真係最起碼都要文字係用英文。真係差好遠。
你用慣左中文。基本上學術呢條路上到大學係好難行。
淨係睇野搵paper考試都死硬。

根本升格越來越多大學，搞埋d asso/dip 就係錯
呢班人根本一開始讀完中學就應該出勞動市場，做而家d entry level 既工
大學生就做番中層，咁樣確立番個職業階梯
而唔係一班homogeneous ge ugrad 集體俾人壓價，結果只會變成而家咁

我覺得asso/dip都okay。
但係唔好亂咁開。頂你。開埋d九唔搭八的科。即係等於science/enginee呢d我覺得根本唔應該有asso/dip。
你如果開。你開返d實用ge, 真係出來搵食果d啦。

過多幾年貪曾689林奠都會變明君架喇

根本冇一個特首敢去搞審批權問題。
食屎啦。為香港? 我呸。
屌佢老母。你一日比一百五十隻走獸落來。你日日起樓都唔夠裝啦佢老母

佢要differentiate asso/dip 同ive 嘛
結果咪高不成低不就
順帶一提，asso/dip 好似係689 向老董建議既

另外d 學生老師都有責任，呢樣話深嗰樣又話無用，乜鳩都剔走，結果d 大學生咪一蟹不如一蟹

咪又係西環隻狗

你就係佢嘅產物

香港產業多樣性日趨減少但學位增加

學歷自然變得泛濫，其實香港而家係向下競爭

原本只需中學畢業既工作崗位，都大量大學生去應徵，某些公務職位係一個好例子

所以更加要cut tertiary education 呀
而tertiary education ge 泛濫就係你口中既明君推ga

香港所有狀況只會越黎越差

歸根究底都係香港人短視，鐘意搵easy money

現時民生，日常，都俾土地成本緊緊扣環

例如我曾經諗過開工作室，做下手工藝同工藝技術改進，但租金成本太高

例如身邊既人，為左成家立室，都要置業，俾樓按捆身

例如日常物價，都隨土地成本而增加

未來和現在悲觀，相對過去就變得美好

點解唔係政府協助改變單一化產業問題而係返返轉頭減學位？

你要記住，香港併入大陸已預計到

到時香港人人就係同大陸人競爭

大陸高等教育入學率已經超過50%

香港行回頭路只會成為”低端人口”

讀既係智識唔係成績
何來為讀而讀
人人都有手有腳
你覺得做你個行啲人叻你就要人斷手斷腳？

唉.....
我唔敢話我見過好多人。
但係我讀大學的時間, 我諗都七八年以上 , 因為唔止一個degree。
好多時, 何謂撈張cert, 即係有d人係對果科毫無熱誠。考試就等sources, 一係就出貓。臨急就抱佛腳。背曬d pastpaper就算。堂又唔那上, 到要考就周圍搵人救命。
其實通常出來個結果唔會好得去邊....

其實你睇得出佢根本唔想讀。但係點解都重要繼續。就係因為學歷通漲。
佢辛苦時, 教果個都唔好受。

有d人。上堂就唔知做乜。不斷傾計嚮度影嚮其他人。點解? 因為佢根本都唔想學野。唔知自己上堂來做乜。
唔係講笑。我真係見過大學生, 上堂。好似玩一二三紅綠燈咁。prof. 擰轉面就傾計。prof. 擰返轉頭小佢地就靜。再擰轉面又傾計。何必呢?

我見過最經典係.....
上完堂。最後。prof. 問有咩feedback。
深淺果d都算啦.......
最痴線係有人大大聲講話, 呢科唔掂, 因為prof.逼佢地去上堂 (上堂有唔知5%分係PRS, 即係上堂答問題)。
我真係心諗....嘩, 大學係咪真係一個咁令人討厭的地方? 點解會搞到咁?

學位八萬五
到今日都未停

點解唔可以同步做？cut 學位同時diversify?
問心香港一年食到幾多bba grad？
當開post 屌big4 開價太低既時候，又有無諗過係因為太多acct/bba grad 搞到係工揀人可以壓價？

本來十個得一個有資格讀
左膠要人人有大學讀
學店就利用黎發達🤷🏻‍♂️

咁我講既有咩錯
出黎做野叻交際好就咪foul走啲高分低能

Cut學位咪同大躍進一樣

唔cut 咪台灣咁，esp 而家d syllabus 越cut 越細

台灣產業夠diversified 未？fg 起薪又係幾多？上流性又係如何？

屌，用下你個豬腦啦
1。我排十幾名，band1中上啦 但未去到自行收生有競爭力入到英中，咁咪要搞珠囉，你第1至100名都係band 1,你會唔會話第1名搞左入中中

係叫佢自己心照?第100名入左英中係佢實力勁?
不過你條撚樣一定話勁既話一早自行收生入左
我仲要係出生率peak個幾年

2。好多男仔遲開竅，中學爆哂seed,但小學未爆入左廢校，咪就係平機會條西女人搞出黎既男女同隊搞死男仔

3。你一個星期接觸多幾廿個鍾英文教材 無影響?
你細細個會唔會有咁多時間走去課外接觸幾廿個鍾英文教材compensate?

利申:讀緊edu科，寫文講英文完全無問題，但比起英中出黎既人點都自覺英文水平低班d
依家馬後炮講乜都無用，但你話母乳完全無影響就收皮啦，聽下社會各界有幾多成人反對先啦
王永平自己都話個policy係失敗
無錯，可能個刻個d科目成績好左，但你上到去就知 少左3年immerse education同接觸教材英文已經比人拋離左
d老師幾廢都好用中文講都好 起碼接觸多d 用英文既教材先啦
如果無影響既學生真係天材囉

你係咪回錯人
我根本由頭都尾都話母語教學係失敗

我意思係。
你根本收d唔想讀書的人入去讀。其實對任何人都冇好處。
但係點解佢都係要去做自己唔想做的野。就係因為學歷通脹越來越誇張

回緊#27
我廢事cut走你個cm

又神枱post

諗諗下又係

其實現時文明社會個基礎係由古時歐洲貴族建立

只有貴族讀大學

當時大學真係唔會話為左打工而讀大學

以前既大學係為左傳承知識，破舊立新
但而家既香港真係做唔到
cut 學位吧啦

台灣依家重嘈緊fg 22k (台幣) 問題....

所以我都唔係好明。點解會有人想移民台灣...

咁多年嚟特狗政府唯一德政 就係 八萬五建屋計劃

但胎死腹中

董建華得罪左班有錢佬
推政府改革 搞埋班公務員
先腳痛～～

認真。
用英文教。真係會好左d英文。
就算你唔係口講咁教。即係中文講, 英文讀都己經好好多。起碼你會有基本的閱讀能力。

大學用英文講書。聽的能力都會好左少少 (academically來講, 日常果d對話其實幫助唔大)。落堂問prof.野都令到你有個動力用英文講野。其實個人講英文都會冇咁淆底。

認真, 我本身英文入大學前係好撚柒廢。UE得個D
大學畢左業免費裸考左個IELTS都有個7。由好撚柒廢變做好撚廢。其實都有少少進步, 講真。

錯，個個教育水平一樣高喺好事，至少推行好政策會少啲人反對，大家意識差不多是好事

其實幾可悲
最初大學係以人為本
你係天才入到去係發揮你潛力
係思想家嘅料就落足心機培養
有超一流教授，地靈人潔環境
成個大學教育配合你
跟住發展落去就功利d
國家需要幾多公程師
入到去教你起樓，個個倒模咁
而家就最衰 ，學店化 🤦🏻‍♂️
大學=中學

普及教育可能係文明進程必經階段

如果話大學學位多做爛市，逼住要進修先上位

例如前面所講既BBA，我想信香港人揀科都一定睇就業前景，如果明知競爭大唔了解自身能力一窩蜂去讀，咁就個人問題啦

出到黎，又另場篩選，有能力有腦力既人就再讀上去，如果本身只係求其打份工，咁其實冇得昇都冇影響架啦，本身讀唔上冇得昇呢班人係教育普及化之前都冇乜機會上位，係資本主義階級最下層，而家有大學你讀就當左自己天之驕子

入大學門檻低左唔代表社會容許你向上流，只不過係階級演譯方式唔同左

何謂”好”政策

又係得罪有錢佬論

佢係執行共匪策略得罪所有人

得罪有錢佬？ 講多啲

在2000年，政府在未經公開招標的情況下，把鋼綫灣臨海優質地皮免地價批與李澤楷的盈科拓展，意圖發展成類似美國矽谷的高科技中心。然而，此舉引起官商勾結的指控，當時各大地產商都強烈不滿，指政府偏袒李嘉誠家族，數十名在商政界有一定地位的地產商人到香港政府總部與董建華會面表示抗議。

我都諗唔明

單程證1980 年已經有，都係由內地審批，當時每日75個

不如反問香港人，當時至97做過乜撚野？

得罪有錢佬係咪數碼港單野？

政府改革係咪高官問責制？

“當時各大地產商都強烈不滿，指政府偏袒李嘉誠家族，數十名在商政界有一定地位的地產商人到香港政府總部與董建華會面表示抗議。”

搬龍門搬到呢
咁不如全部學校摺左佢自己學啦

唔好差開講移民住
上面有人話產
多樣性大d，咁就可以大量u grad 都ok
咁事實上台灣又如何呢？
u grad ge 生活又如何呢？

要搵台撚答你

咪臭係
同埋唔知以為所有英中學位都係跟成績排
唔係搞珠

絕對係
我grad個時7。5
但oral writing完全唔夠班

明報 2003-04-02 陶傑

疫症流行，社會失控，特區根本沒有人在管治，董建華，你為什麼還不下台？

你在三月廿七日開記者會，宣布一連串「緊急措施」。當天，你說早在三月十五日巡視威院，「陣時已經知道好大件事」。既然「陣時」你老人家料事如神，但為什麼要拖夠近兩個星期，才肯宣布隔離病人、全港停課？

董建華，你真可憐。你到今天，還一直不知道、或不肯相信香港人對你的深切厭惡，包括圍在你身邊對你陪笑、但私下對你嘲笑的高官和親中「挺董」人士。
你還頑固地相信你無數的「藍圖」和「遠景」可以改造香港，但香港人對你那些不知存在不存在的「政綱」，早已沒有興趣。你叫香港人要有信心，但你本人就是扼殺香港人信心的元兇。

不要再誣衊香港人對你的統治的厭惡、對前殖民地政府的懷念是「情結反應」，不，這都是基於無數事實的理性結論。你「八萬五」的災難政策蒸發掉香港人的血汗，你包庇一個個操守有問題的高官，令人質疑你的智商和基本判斷力。五年以來，你像一個考試連連不及格的頑劣學生。你要香港人為你賠上帳面三萬億的昂貴「學費」，但你仍年年留級，從禽流感的四則運算，到非典型肺炎的微積分；從歷史的修養，到經濟的常識，你無一不考個光蛋。世界上任何一家學校，都會勒令這樣的一個學習能力遲緩異常的學生及早退學。

但出於中國政治的深層原因，董建華，你涎著臉留了下來。你永遠不承認你的智商缺陷，反而賴英國琪A留下「炸彈」、賴美國的「外圍因素」、賴陳方安生不肯執行你的指示、賴香港人不了解你那本無一物的內心世界。你製造了五年災難，還要延長為十年浩劫。董建華，你摧毀了香港人的尊嚴，你葬送了一個繁榮的城市，你為香港帶來怨憤，以及對你的言行的種種笑料。董建華，你對世界的唯一貢獻，是一手證明了「英國人做得到的，中國人做不到」，你為中國帶來全新的國恥，如果你還愛惜你的國家，如果你還自視為中國人，董建華，請你下台。

不要探究要你下台的人的動機和用心，請面對足以呼籲你下台的種種客觀事實。董建華，香港人不想再在電視新聞中見到你，不想再聽你嘮嘮叨叨重複你中國式的假大空言論，也不再相信你有「團隊精神」和凝聚力，也不敢再領教你的「新思維」。

「借問瘟君欲何往，紙船明燭照天燒」，董建華，你就是最根本的災難，香港人真的不需要你。請你勇於面對自己，面對你的家庭，面對歷史。像西方反戰人士對布殊講的一句話： Shame On You。

下台吧，董建華。

睇老董就知道 777係唔會夠擔推跌樓市
依家樓市如果跌4成 都起碼一堆大陸佬+中產仆街
到時反起政府上黎 777同中共都好頭痕

過多幾年你就會話梁振英係明君

"...入大學門檻低左唔代表社會容許你向上流，只不過係階級演譯方式唔同左"

等台撚再證

但係人哋台灣普及教育啲科研同實用嘅研究成果比香港多好多 飲食業同其他低階工種都係俾讀緊書嘅人賺洗費 建造業就需要嘅係更多技術工人

有幾難明
不過你要捧佢做明君,咪"諗唔明"囉

笑死
以為想話董建華為左香港人去得罪有錢佬
原來係分贓不匀

樓主全家生性病老母俾狗屌

當年話未來大專學位以上工作需求大增
跟住就猛加學士學位副學士學位仲有私學位 轉頭就猛咁俾大陸哩資助
跟住過多幾年就叫班畢業生返大陸搵工
樓主我屌你老母啦咪當人失憶啦

所以我都唔明明君明喺邊？
搞到學歷貶值既原兇就係佢

轉頭就猛咁俾大陸哩資助 << 係董生做

中共點會頭痕

根據香港人思維：中共控制香港政府 > 咁＂自己人＂咪提早收料走

係Ｄ大"業主"仆街者

香港人最多咪反港府

表面資料佢偏袒一個

點分贓 點不匀

仲有其他? 有冇資料提供下?

你覺得學歷貶值

咪再讀上去囉

Post grad 都冇乜香港人讀架啦